\section{Verziókövetés}
\begin{frame}{Mit várunk el tőle?}
  \pause
  \begin{itemize}[<+->]
  \item Teljes feljesztési történet tarolását
  \item A fejlesztési történetben minden verzió egyedileg azonosítható legyen. (szám, betű, SHA-1, \ldots)
  \item Nyomon lehessen követni, hogy ki, mikor, milyen változást hajtott végre
  \item Egyidejű módosítások támogatása, összefésülés (merge) alapon.
  \item Fogalmi szinten ismert legyen a pillanatfelvétel (tag) es a fejlesztési ág (branch)
  \item Ellenőrizni lehessen, hogy egy adott állapot megfelel-e a szerzője által elkészítettnek
  \item Egyszerű és gyors használat
  \item Fejlesztői környezetbe integráltság
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Létező megoldások}
\begin{itemize}
\item Archaikus
  \begin{itemize}
  \item Másolás
  \item rcs
  \item Verziózó fájlrendszer
    \begin{itemize}
    \item Files-11 (OpenVMS)
    \item ext3cow (Linux)
    \item LMFS (Symbolics LISP Machine File System)
    \item Time Machine (OS X)
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\pause
\item Hagyományos, központi modell
  \begin{itemize}
  \item CVS, SVN, Perforce
  \end{itemize}
\pause
\item Elosztott verziókövető rendszerek
  \begin{itemize}
  \item git, bazaar, mercurial, darcs, arch, monotone, \ldots
  \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}
